 14:43, 14 февраля 2019
Порошенко похвастался отказом отгаза
Президент Украины Петр Порошенко похвастался ежегодным снижением потребления газа в стране. Его слова приводит «Интерфакс-Украина».Порошенко убежден, что таким образом страна повышает собственную энергоэффективность и снижает зависимость от импорта.«Знаете, сколько Украина использовала газа в 2017 году? 14 миллиардов кубометров. Знаете, сколько Украина использовала газа в 2018 году? 10,5 миллиардов кубометров. И это наш решительный шаг к повышению энергоэффективности и обеспечению энергонезависимости государства», — указал украинский лидер.В ходе выступления перед сотрудниками предприятия «Турбоатом» Порошенко также заявил, что именно Россия виновата в том, что украинские компании вытеснены с российского рынка. По его словам, это началось еще задолго до конфликта на Украине, а именно с 2009 года, когда Россия вынудила Украину закупать российский газ по завышенным ценам.Политический конфликт на Украине быстро перекинулся на экономическую плоскость. Киев обвинил Москву в намеренном завышении цен на газ для украинских потребителей, из-за чего подал несколько исков в Стокгольмский арбитраж. В результате спора, который затронул газовые отношения двух стран с 2009 года, победителем вышла Украина — арбитраж потребовал от «Газпрома» выплатить компенсацию в размере 2,6 миллиарда долларов. Российская сторона это решение не признает и пытается оспорить.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
